Tuli ette mõisa metsa walitsus ja kaebas et Kristjan Saarwa köige kodapoolistega ühte mõisa metsas käinud - nöuab 15 rubl. kahjutasumist.
Kristjan Saarwa ei salga et on puutunud aga tema karjaga ühes on ka tema kodapooliste Jaan Neerot, Johan Neerot ja Jaan Saarwa kari olnud.
Mõiste: Kristjan Saarwa peab köigi kodapooliste eest ühtekoku 5 rubl. 8 päiwa sees metsawalitsuse hääks wälja maksma. Kodapoolised Jaan Neerot, Johan Neerot ja Jaan Saarwa peawad jälle Kristjan Saarwale selle eest igaüks 1 rubl. tagasi maksma.
Peakohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: P. Hindrikson XXX
Kohtumees:  K. Wossmann  XXX
Kohtumees:  K. Iwanthal  XXX
Mõiste sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja olid kohtukäijad sellega rahul.
Kirjutaja:  Ch Kapp  &lt;allkiri&gt;
